睇完呢段片就知點解香港樂壇已死

只有娛樂圈

重點: 冇耳機,俾fans瘋狂拉扯,行上行落...一樣唱得好好

姜b又跳又唱你唔講？

嗰日live嚟講姜b算係清泉

呢種喃喃自語嘅唱法勁charm

香港仲會唔會有咁樣既人出現

難啲啦

雖然我唔鐘意佢，但佢又係屈機的

成日拎以前樂壇輝煌時期黎打飛機有咩用 香港都唔係冇好歌手 有又屌冇又屌 香港人真係難服侍

2020仲拎個林子祥出黎話樂壇已死

係,啲好歌手嘅live集體炒車(除咗舊人莫,同牙醫)

就係以前要呢種程度先係歌手同紅得起

除左Jude之外 其他有幾炒車 香港人比多啲欣賞少啲彈唔得？ 陳拍乳唱歌淨係走一粒音都講到炒車現場咁 唔講仲以為炒車炒到拍得上楊千嬅

個aga唱到中肺炎咁都冇問題?

未死得曬嘅，不過以前好多都係正

所以樓主係專業歌手定有份做星級評判？

吓,即係評馬要跑得快個隻馬,定點?

真係救命可摸耳唔好成日攬住幾十年前嘅嘢唔放，永遠話以前嘅嘢最好時代進步咗好多嫁喇，做人要與時並進呀

利申：以前中意唱鄭錦昌，而家中意聽Billie Eilish

時代進步咗,仲唱得衰過以前

我都唔知係與時並進定並退,唔想俾人話,好簡單啫,以前歌手可以做到嘅嘢,你做得更好咪得囉,唔得咪閉關做到得為止再公開囉,咁先係進步嘛

運動程度同舞功唱功差過姜b十皮

以前一樣有好多垃圾歌手，每個時代都總有好有差，浄係pick以前嘅好嘢同而家差果D比唔公平囉。

昌哥

但大家都係頒獎禮到唱(拎獎)wo,係勁歌同吒咤啫

用而家同以前比根本冇意義
以前周潤發求其出張唱片得兩首歌都賣到破白金啦
葉玉卿靠對波都可以出六張大碟啦
而前一屋十幾口住木屋區都可以全家發達住私樓啦
咁比根本冇得比
畀啲支持一下啲後生啦
香港人唔撐廣東歌冇其他人會撐架

以前好多求求其其只要識唱幾句就可以做歌星，而家的歌手似乎係更多係唱作音樂人，時代唔同咗，唱腔都改變咗好多，唔可以吓吓拎以前甄妮羅文果種唱法同而家比。

認真我覺得呢班後生唔太差喎
JNY曲風有啲似Martin Garrix
Anson Lo就玩K Pop跳唱都叫合格啦
Serini又散發出比以前Deanie姐另一種嘅姣癲喪
Jace Chan就有隻Doja Cat vibe
林家謙就好有indie rock感覺

唱live個水平同穩定性係點就見仁見智啦
但勝在由EDM、Pop、Rock到乜都有
有啲以前80年代百花齊放嘅感覺
夠多元唔係10幾年前咁千篇一律齋K歌

而家嘅歌咁多唔同嘅風格同種類，都唔明死係邊

對比80、90年代廣東歌
而家嘅唱片銷量、演唱會場數、社會關注度、歌星知名度
都差緊一大截
但樓豬用黃金年代同而家比冇乜討論價值

因為中間香港樂壇有斷層
後生既走左去迷韓星
我地老少少聽開雞容醫神沒乜留意新野

點講呢，唔係唱腔嘅問題，而係佢哋唔夠氣，唱到好似就死咁／9嗌

老實講當年個年代唔興玩假音
譚詠麟、張國榮、梅艷芳、許冠傑、徐小鳳、關正傑
呢類型歌手啲歌大部份都係喺佢地音域以內
加上個個年代旋律比較慢
歌手可以快多啲時間撚個音同埋會易唱啲
變相令到啲歌嘅難度加大
所以真係冇乜可比性

咁真係要介紹你聽吓Billie Eilish，以前你覺得好夠氣果種唱法唔興咗好耐，而家冇人咁唱嫁喇

入蛋記糟蹋咗佢我覺得

老實廢老一個都唔識，但明顯後生一輩嘅音樂世界濶好多

但現代對音樂嘅理解,資源上嘅提升,訓練嘅更新...(呢啲係以前嘅人所冇),唔係應該可以唱得更好先啱咩🤔

建議你睇下呢篇文

雖然比唔上以前殿堂級班歌手
但我又覺得可以聽下嘅

以前八九十年代嘅罐頭k歌同而家D歌(音樂)嘅複雜性係無可比擬。

其實我聽英文歌聽得仲多,雖然都係咩pink floyd, nirvana 之類啲舊嘢

但我唔鍾意同trap有關嘅歌,好平

絕對同意

[振興本土歌影視業要由心態先行］你永遠冇可能將姜濤同當年張國榮比較

點會冇,哥哥初初都畀人屌到傻,再改善自己唱功先有'今日'嘅地位

林家謙就好有indie rock🤔

Pink Floyd黑膠我都仲喺度，但外國樂壇同香港嘅娛樂圈從來都唔係同一個level，又係冇可比性。

Trap?(rap?)

唱片公司有冇咁多資源投放畀呢班歌手先？
人地K Pop班男團女團14、15歲已經開始招攬班細路
操成7、8年先將佢地推出市場
香港啲唱片公司有冇咁做先？
香港啲電台電視台又係咪又冇山頭主義大佬文化
乜鳩都要論資排輩又守舊唔肯接受新事物先？
講真而家好多underground玩緊廣東hip hop嘅都唔差
不過永遠打入唔到主流又係點解？
所以我好appreciate全民造星呢個平台
起碼有個平台畀班後生去發下明星夢
質素雖然好參差但你見到唔少人都真係有火有熱誠
好多都有potential只係冇一個土壤去發揮

想叫佢地唱下舊歌聽下

果時真係好撚勁...可惜依家愛奶人民幣

香港Indie勁過主流啦,佢地資源仲少咪又係作/唱都好好,但玩indie音樂就係因為唔想紅,想專注音樂啦(一個玩音樂嘅朋友講)

老老豆豆，係香港流行音樂除左rubber band，其他類型真係走唔出國際，除非你轉唱國語歌食華人市場（e.x 説散就散，追光者）

rubber band好聽

nivrana當年玩grunge主流都唔buy啦
係要玩左幾年又轉下啲style先彈起
所以真係唔好咁快下定論住
尤其是香港樂壇咁畸型咁窄
市場又冇以前80、90年代咁大
冇可能再養多個李克勤養足20年
一沉左可能成世都返唔到身
咁只會流失更多有potential嘅人才

其實熱狗幾時上叱吒？
你地啲歌咁好聽

你去問返佢地🙏

好彩而家網絡世界，indie都可以有出路

有冇介紹

而加佢自己都做唔返啦

想睇熱狗上台攞獎
屌鳩黃絲唱願榮光同海闊天空

又揾上左神檯既黎比

好!

yeah

唔係，玩 indie 係想紅咗都可以繼續淨係做佢地想做既音樂，而唔想變成要拍戲/電視劇/做自己唔鍾意或者唔擅長既音樂既藝人

Nirvana個底又咪punk
點會唔係主流

話梅鹿，逆流等都唔錯

馬評唔洗跑得快過隻馬，但要對馬同賽事有返咁上下認識囉，你除咗冷嘲熱諷之外我見唔到你提出任何有建設性嘅建議，甚至最起碼清晰具體嘅批評都冇。例如你話現今樂壇比唔上以前，可唔可以指出係邊方面比唔上呢？係歌手唱得唔好？抑或娛樂公司邊做得差？定創作人嘅作品冇新意？有冇具體例子show到而家啲歌手唱得點差法？你就咁扔條片出嚟話樂壇已死，咁樂迷冇以前咁熱情唔一定係歌手單方面做得差個喎，除非你具體指出到而家嘅歌手邊方面唱得比以前差先有討論空間。

聽過了🙏

自己追post

你覺得今時今日佢哋出道仲紅到？ 淨係同kpop比都唔得啦 今時今日咁多娛樂 個標準邊同以前一樣 以前資訊唔流通求奇出大家都肯埋單 而家呢？ twins係咪又唱到咁好？ 大家賣點都唔同 邊有得咁比

樂壇達摩

我又唔覺冇人想紅囉
問佢地玩地下嘅有多啲聽
有多啲錢賺
邊個會唔肯先
但香港嘅樂壇就係壟斷喺四大唱片公司
同兩間電視台、三間電台手上
以前TVB都會搞下bang bang咁嘅聲
講下啲外國音樂
坊間都有好多音樂雜誌
而家除左靠自己搵來聽
主流媒體真係唔會畀到啲咩潮流音樂資訊畀你

而家要求仲低wo

其實而家好少聽歌，只有揸車時先會間中追吓D pop，冇乜營養

非常應同，不過陳凱詠不了，次次出到來都甩咀走音唔啱key

利申: 一日聽五個鐘903

林子祥呢d 10年都未必有一個去到呢種level，你下下拎佢同人比，比條撚咩。
樓主同佢d frd係咪個個月入百萬？唔係既話代表香港後生冇撚用，香港已死。

主流個緊個market呀
個年代邊有人玩緊grunge呀

但意色樓啲歌有機會喺neway上,但要佢改唱法,佢地咪又係放棄咗

死廢老心態 得喇得喇你咁撚掛住林子祥 死入去惠康萬寧聽yuu 羅

係,我認同你所講嘅嘢

大家都係頒獎禮到唱(拎獎),係勁歌同吒咤啫,點冇得比

哦好

一見佢就諗起yuu嗰首閪歌
仲講

意色樓又小眾得滯喎ching
外國嘅話好多人聽唔同音樂可能做得起
香港難啲

遲早會有個名俾啲鍾意聽舊時啲歌嘅人做守舊撚
本身好唔好聽係個人口味，而家變到你咁多首都唔啱聽就係你問題，你守舊

蜀中無大將

哦好下面呢首夠創新未

╰(*°▽°*)╯

哂9氣啦 日撚日懷緬過去
香港樂壇已死咪就係因為你班人囉
收撚皮啦 冇人想知呀

屌你老母好聽到

算出名啦

以前一大堆歌手
真係要好有料先上到位

而家一大堆歌手
有錢...

吓,有要求有咩問題

以前都大把偶像派

我覺得應該取消咁啲頒獎典禮，尤其是就係叱咤同勁歌，咁樂壇就反而唔會死

y

煩撚到癲
過去就過去啦

到二汶開始唱 我先知原來收音係無問題

頒獎一早頒到濫曬

笑死人，就算依家有個林子祥出黎，連登仔都會話老土，唱腔老土

你係咪get錯我講咩

利申：唔聽indie

依家出嘅林子祥就唔會係以前嘅林子祥啦，而係一個有現代音樂底嘅林子祥，但唱功依然好

真, 認同樓主, 賣還賣, 唱歌基本功係不變, 以前呀lam個種氣唔講得笑, 要上又上到唔係假音, 當然啦, 歌本身都係賣點, 但今時今日d詞真係

利申90後

咁你話我守舊嘛。。。

呢首正呀，好鬼naughty

詞就算啦，唔要求咁多了

YUU ~~~~

我希望而家啲人唱歌
可以搞好咬字先
懶係有歌唱技巧咁將啲字唱歪
變到鬼佬腔、咬字有鄉音咁
唔睇歌詞聽到1999

以前啲歌手
無歌詞都聽得明

係整體, 無得唔評, 連同旋律, 你要入腦好聽呢3樣邊可能少只可以話今時今日我地對歌既要求係低左,

你睇多次
係講緊「有堆人」將「人唔鍾意新出嘅歌，歸咎佢地唔接受新事物」
唔係講緊懷舊有咩問題

sor 我理解錯，上面有太多人用你呢點嚟講，所以先入為主咗，對不起

你點樣睇詞呢樣嘢。之前有啲帖有人講到旋律好就得，唔應該咁睇詞。但係因為廣東話係聲調語言，唔同英文可以唔使理九聲六韻，廣東話詞一亂嚟就會變教會歌/詞不達意，即係講到尾都係要有個譜，但係曲都係緊要。所以詞呢樣嘢可以點搞

唔洗去到呀lam level....今時今日有人作呢類型到我已經ok了

有D嘢真係冇得勉強，廣東話嘅rap，就好似安格斯牛扒淋咗豉油咁怪

對jb冇惡感，亦冇好感

你聽唔慣啫
本身廣東話有九個音已經好難填詞
仲要填RAP更加難
我覺得算唔錯

呢首我接受到喎，點都好過聽K歌丫

5:20開始佢都走音走咗兩隻歌啦

而家嘅norm係平時講嘢都充滿懶音咬字不清嫁喎

bro 聽開邊d rap今時今日US 個 d我搞唔掂

今時今日羅文出道既話
姜濤應該訓係屋企投票比佢

電視劇主題曲來講呢首都唔錯啦

未必, 可能星夢比人foul L左

D音準的確有進步空間
最記得anson lo (which is ok) 唱完之後有幾個唱到走曬音
聽到我定唔順轉台 過左陣先敢返返黎睇

anyway 香港樂壇的確比幾年前生色不少嘅

我都好少聽
淨係識最出名個啲

其實佢唔係偶像派？

仲係到懷緬當年 打飛機 有咩意思

果時把聲好聽到....

先唔講佢唱
淨係睇跳舞都好型

佢自己都唱唔返

我覺得鄧寄塵好聽啲
咩林子祥真係新不如舊

我有講唔識佢哋？

唱功方面差唔多啦

大聲叫就係唱得好？

打咩飛機？

不了, 要rap 我都係聽返ice cube個d

我鍾意番run dmc嗰啲
或者trip hop

好聽過叫到走音，唔夠氣叫咁囉

如果單講唱功我比較中意呢D musical式唱法，應該係超越時代界限，但香港幾十年來有幾多歌手有咁嘅功力？

只係我咁啱諗起林子祥首嘢先拎嚟做例子

係咪得香港先吹奏老一輩歌手

white chick

唔係

林子祥陳奕迅果D係流行曲唱法，同唱呢D musical 根本唔係同一回事

佢自己都唱唔返啦

講炒車 呢段炒得勁過關智斌

拎呀lam出黎唔駛玩啦

反正都樂壇已死咗咁多年
咁仲睇頒獎禮咁重有咩意思
陳奕迅今年出道嘅話咪又比連登仔屌有口音
令次頒獎禮我唔覺得可以決定樂壇生死
反而係吸引大家目光重新注目香港歌
鍾意聽舊歌咪繼續聽舊歌囉 冇人迫你
咁而家香港樂壇就係落後 就係唔夠人才
睇完頒獎禮又唔會聽返上台班人嘅歌 一味屌
到時連頒獎禮都唔柒搞嗰陣就真係已死

唔小心笑咗

算係咁啦
我覺得ambient仲有興趣過rap
呢啲已經我嘅極限

有人屌咪啫係有期待，有要求，有關注囉

以前馬師曾、紅線女啲台型同功架
加上埋唐滌生漚心瀝血啲詞
80年代啲明星仔根本唔係個皮

下
我覺得好本土好過癮喎

Ching gone too far

無得比較即係要盲撐？

雖然好佩服佢
但真心覺得佢唱得好難聽

如果唔係咁講 姜粉點樣打飛機

唔駛有 由佢 香港已死 唔係成日話要靚炒

好心啦
人地歐美日韓當紅緊既都90後
00後都黎緊
香港人仲係度懷緬林子祥

咁咪繼續期待下年下下年囉
如果係有要求咁屌冇問題架喎
有建設性有針對性嘅咪百屌成材囉
但係下下攞前人出嚟話時下啲人咁冇得講架喎
唔通睇NBA嘅下下post mj kobe highlights
跟手就話NBA已死咩

至少人地拎獎真係有班fans撐而唔係得個講囉 利申唔係姜粉冇聽佢啲歌亦唔覺佢啲歌好聽 但見佢回應幾得體 咁咪多啲留意下佢之後有咩搞作而唔係係到屌囉

咁除左阿lam 香港樂壇歷史上 有邊個唱到十二分十分吋？
要去到阿lam咁勁既話 我諗香港樂壇唔係今年先死啦

Aga 不嬲唔係sell 唱功係sell創作能力同埋獨特曲風

得喎

邊能個姜B? 有無姜C

Trap 乜9你講緊hip hop 範疇？

即係有創作就唔洗唱功同技巧？

以前個年代歌手唱歌根本無運用咩發聲技巧，咩假音混音頭腔根本唔識，純粹展現自己原汁原味既聲音。姐係話以前既歌至少係易駕馭啲。

Between pink 係咪中左唔見好耐

Sosad其實唔走音應該係基本要求
屌陳柏宇係因為佢退步又多藉口令人失望
除咗jude,第一隊得獎樂隊都樂離譜

唔係話唔洗，只係創作歌手比係純歌手，佢地唱功差啲係有更多容忍針酌既餘地lor。好多純歌手更家應該吊啦

以前唔識假音混音頭腔？你估唱歌係呢十年先發明？

以前嘅流行曲style好少好似而家咁樣頻密轉換唔同技巧去唱姐

咁你又錯啦
羅文、甄妮呢啲點會冇唱功呀
混音假音葉振棠一早有做
只不過個個年代唔興用假音
所以先得佢幾乎只此一家啫
因為個個年代聽眾鍾意聽把聲夠響同夠氣勢啫
只可以話當時啲taste唔同
林憶蓮80年代後期第一個引入氣音同混音
先出現後來彭羚一路去到謝安琪個隻style
以前啲歌音域冇咁大但因為好興用震音
所以要好夠氣先唱到
Twins呢啲就一定駕馭唔到囉

大把外國人吹奏Whitney Houston , Mariah Carey, Michael Jackson 呢d老一輩歌手

咁人地的確係勁喎
你睇Katy Perry呢啲唱live成劈屎咁

但會唔會貶到呢輩一文不值

唔洗嚟緊啦 Billie Eilish 01年嘅

唔知你有冇留意佢前面有話過「學唱歌先發現自己唱歌有幾屎」 一個唱左咁耐歌都叫有名氣既人咁樣倒自己米仲最尾因為走音講sorry會繼續努力 呢份勇氣冇人睇到？咁叫唔叫一個歌手應該要有？仲要放大佢做錯既一件事？點解唔欣賞多啲佢以前同依家唱腔唔同左 有進步？本身感情這回事呢首歌有細心聽就知唔係易唱啦